\hh*{布道者与施善者}

\epi{写作这个章节的不久前对于百年孤独的文字有着近乎偏执的追求，故拙劣模仿此篇。}

多年以后，当狄斯丁尼将意识之瓶归还给来自遥远过去的不眠者时，他将会回忆起风雪交加的那趟探险中他抛下同伴死里逃生的情景。

与此同时，南方商队沿着曲折狭长的海岸线第一次航至了陆上商路尚未涉足的大陆。沿途都是垂直耸立着的如同高墙一般的崖壁，浅滩处尽是散落各处的礁石，雾气从海上升起将陆地深处笼罩，四处聊无人迹，犹如神话之中供奉祭品的神殿之所在。但这些自然造就的凌乱在雾气退散后便失去了神秘，取代而之的是大陆深处如匍匐巨兽一般阻碍了南方商队上百年的昂克罗斯山脉；绵延不绝的山脉终止于一处临近海岸冰原的小渔村，宛若寄生于卵石底的苔藓一般孤独坚挺着。

不会有人知道，在温暖的阳光终于彻底消失不见时，狄斯丁尼将会带着村落的记忆从这只将在大海漂泊数个纪年的商船上回到他乘船离开的那一刻。那时，面带冰霜一般的冷酷，半只脚踏入商船的甲板，狄斯丁尼再次感到命数中自己被无数次的捉弄并非偶然，让他能健康地前往南方的文明世界的一次次意外仿佛更像是命运的垂青。于是，怀揣着不安与内疚，他毅然地拎着一个装着三只骨灰盒的布袋走入了甲板的最下层。

狄斯丁尼也不会知道，常有人在他离家后不怀好意地议论纷纷，就像是潮湿天气里聚集起来啃食桌腿的蚂蚁一样发出咯吱咯吱的声音。狄斯丁尼的姊妹们也跟着在父母眼前起哄，前者口无遮拦地认为海岸线的南端、昂克罗斯山脉的尽头就是世界的尽头。尽管已经不知来了多少艘航自世界尽头的巨大船只，船上的人用这个小渔村里的人闻所未闻的新奇事物诱惑着村里年轻的小伙子们，但背后说坏话的人既没胆量也没远见地抵触着外乡人的邀请，在狄斯丁尼刚跟随船员离开不久却又开始嫉妒不已。而后者则是单纯地羡慕他们家中最小的弟弟，并质疑着父母们的决定是否正确，或者说无奈于仅凭抓阄的方式决定家中谁能前往新大陆是否太草率了。

人们不禁回想着多年以前，彼时还遗世独立的小渔村正艰难地在冬季的酷寒中夹缝求生。从昂克罗斯山脉深处刮来的寒流在不到一星期的时间内就将这片小渔村所在的峡湾地一年中仅有的四十天春季给完全剥夺了。对于这个新兴的村落来说，食物严重短缺几乎快把人们长久以来的希望给完全磨灭了。有人曾尝试过使用帐篷给那冷冻且贫瘠的土壤保温，一开始还能防止土壤表层被冰霜覆盖，而能够浅浅地把那些娇弱的种子埋到土里，但一想到要往土里浇水，就不免让人联想到坚冰侵蚀土壤将地面撑开裂缝的情景，遂使人因此作罢。长远的跋涉早在人们抵达这个峡湾建立村子之前就已经快将食物消耗得所剩无几，几个星期以来，数十口人只能愁眉苦脸地靠着吃稀粥和嚼咸腌菜过活。几天前家长们曾把家里最精壮的孩子编成了一支探险队，准备沿着海湾南下到暖和一点的山地寻找是否有尚可狩猎的地方。这支年轻的队伍由最健壮的孟摩尼亚领头，狄斯丁尼担任副领队，率领分别继承了古老北地姓氏的福尔斯诺、斯内德还有皮尔三个家族的六个青年。

然而，这支来自古老北地的民族不知道的是，北昂克罗斯的冬季将向南蔓延至长年冰封的铎顿城领地。如果从渔村出发，想要抵达冬季无法侵蚀的地区需要翻过昂克罗斯山脉的七座主峰。每一座主峰之上虽还保留了数百年以前征战凶兽时留下的捷径，但路标早已被岁月与严寒所淹没，若是只沿着这错综复杂的山路行进，想必在被暴雪吞没前就已经迷失在群山之中了。

于是，年轻的探险队在离开后的第七天决定原路返回，在这路上他们又要跨过一片巨大的结冰湖泊。若是在平时，仅凭着眼睛便可在结冰湖上辨识前进的方向，然而，当探险队返程时，湖面上却刮起了暴风雪。风雪遮住了整片湖泊，以至于两步以外的视野都无法探清。探险队本可等到风雪小一些再跨过结冰湖，但他们无法预测这场暴风雪会刮多久，而且他们携带的干粮已经所剩不多，年轻人们都认为与其待在原地等着资源消耗殆尽，不如赌一把冒险穿过暴风雪中的结冰湖。

尽管出行的八人在这次探险之前彼此并不熟识，仅仅是因为父母们的相识而彼此相识，但外出的危险和时刻紧张的氛围让他们从始至终都保持团结，而他们此刻还难以意识到这份团结在将来的不久将孕育出这冰天雪地中最伟大的情谊。

风雪刮起的冰雾渐渐在众人还没来得及做好防护的皮肤上凝结出一层冰晶，把头发结成一束束坚硬的冰锥。除了孟摩尼亚以外，几乎所有人都在浑身颤抖，仿佛迎面扑来的风雪正在摄取他们的魂魄。在未来的许多时光里，狄斯丁尼想必还会不断地回想起此时孟摩尼亚那如冰雕一般的面孔，透亮的冰晶嵌入那坚毅的眼神熠熠生辉地注视着他身后的伙伴们。队伍行进得很慢，众人唯一的提灯挂在狄斯丁尼腰间被肆虐的风鞭挞着，破冰槌在冰封的湖面上留下一道道坚实的划痕，当众人迈出第三步才发现他们又回到了迈出的第一步。

“我们需要找块岩石躲起来。”狄斯丁尼的呼喊声艰难地突破逆风的阻拦才勉强传到孟摩尼亚的耳朵里。

“这块冰面以前可是座湖泊！你想要岩石那得潜到湖底去了！”孟摩尼亚立即打消了狄斯丁尼想要退缩的念头，随后把身上用来绑干粮的绳索扔给了狄斯丁尼，然后朝身后大喊道，“把身上多余的绳索系在身后同伴的身上！我们不要走散了，听到了吗！”

暴风雪中宛如蜈蚣一般在冰面上游走的冒险者们在踏入茫茫冰原之前，显然低估了这场暴风雪的威力。