\hh*{其一}

\epi{远行者难以逾越的永远都不是那山川河海，而是那无时无刻不刺骨穿心的失乡之恸。}

远远望去，那是一片清澈的湖水，跃动的湖光穿过森林的狭缝，召唤着拖着疲惫身躯的她。

这是久到她已无法清晰记得起因的旅途，她所行至的一切地方都如难以逾越的屏障，给予身心俱疲的她沉重的打击。而如今，那左右为难的旅程，似乎也露出些眉目来，开始向着令人舒心的方向发展了。她几乎是摔倒在了湖边，她凑向湖面，看着水中倒映出的碧蓝天空，以及波纹中渐渐浮现出的自己满是污垢的脸。她重重地呼出一口气，向湖中伸出双手想要捧起水来，但体力不支的她却踉跄地倒下，陷入了酣睡。

时间在清晨的雾气中一点一点挪移着，轻抚过斑驳的树影，亲吻着忽隐忽现的阳光，当触摸到湖边的少女时却隐藏起了那份温柔，毫不留情地剥去着她生命中最后的时刻。但是，从湖中央渐渐有一道微亮的荧光摇曳着水波，靠近了少女俯向湖面的脸庞。微光忽然停下，来不及平息的水波在岸边溅起点点水花，轻盈地泼洒在少女干涸的脸颊。微光渐渐泛起红色的光晕，逐渐向着整片湖面扩散而去，随即从少女的脸庞下泛起层层涟漪，整个湖面便如同破碎之镜，洒下的阳光被杂乱地撕碎，将整片湖笼罩在炫目的幻境之下。湖面泛起的红光渐渐退散，奇异地透视出湖底的景象，仿佛湖面只是投影在其上的一层幕布。折射的阳光逐渐被从四周森林中弥漫开来的浓雾取代，霎时间整个湖泊经历了从明净透亮到氤氲黯淡的转变。

朦胧之中，少女感到无数双细腻温柔的手在抚摸她的身体，像是对她的存在感到惊讶与好奇一般。然后这些不知从何而来的手便将她如宝物一样托举起来，将她呈向了她不知如何言说的如同梦境一般的世界。

不久后，雾气被阳光拨开，湖面恢复了平静，森林静悄悄地环绕在岸边，但少女却不知去向。或许，那纤柔的身影也只是这雾林秘境中的幻景。

这是每当人们途径雾林时总会想起的传说一隅。在那风纱圣城还矗立在大陆最西边时，誓约众廷的商人们在雾林中开辟了一条横贯东西的贸易道路，当他们初次涉湖时，发现湖岸残留着一块用于纪念古老仪式的石碑，碑文上记录着一段曾经发生在这片湖中的传说，但由于石碑表面残破不堪，因此从来没有人完整地摘录过这段传说。而如今风纱城已是残垣断壁，商路也渐渐被灌丛覆盖，那深藏着林中的石碑再一次隐没于世，这段传说残存在世上的部分仅有吟游者的只言片语，而其中最广为人知的便是失乡少女陷身雾林的故事，这段故事的下半段如诗所吟：

\ver{
    轻踏水镜的少女乘起湖风，\\
    来去如虹又轻吻深林雾蒙。\\
    着流水华裳晕出片片水浪，\\
    吟唱着森林歌谣轻唤朝阳。\\
    她是不幸跌入湖中的亡灵，\\
    把自然奇迹缝成她的衣裙。\\
    她是无名失乡之人的哀嚎，\\
    将恸哭之岁月永藏在湖底，\\
    用不死的身躯承担着思念，\\
    在风中残破、在风中飘散。\\
    她在漫长的等待中消散了意志，\\
    于其间忘却悲伤，\\
    她用失乡者的鲜血浸染林木，\\
    她唤起迷惘者的彷徨来祈求救赎。\\
    她将躯体肢解成崩毁的自然，\\
    一呼一吸即是刺骨寒风，\\
    一笑一颦即为摧枯拉朽，\\
    她诅咒这不死的意志、享受无尽的折磨。\\
    直到术士踏上她的肌肤，\\
    蹂躏她的酮体并欢愉，\\
    剜出她的内脏而大快朵颐，\\
    焚毁她的四肢再深深掩埋。\\
    其灵魂被禁锢于暗无天日的湖底，\\
    以其肋骨为柱、以其肌肤发丝为缚，\\
    咒之以无乡之游离，\\
    咒之以彷徨之束缚。\\
    风纱之城于其上横贯，\\
    浮华千日揽八方云集，\\
    终于无声控诉之泪中淹没，\\
    惟有断壁残垣诉说湖底之哀怨。
}

酣睡中的少女回忆起了那旅途伊始的故乡，她离去时正值蒲绒花盛开，那开满整个山丘的深蓝色花海在她转身的刹那便被哀嚎着的鲜血浸染。她想回头带走一朵故乡的寄托，却无论如何也找不出一朵那如记忆中纯洁的模样。她带走的仅仅只有作为人活下去的本能，就连那曾与人欢声笑语的人性也失落在那故乡的覆灭之中。她并非悲痛地兀自离去，随着风尘伴随她的还有浓厚的焦土气息，她朴素的白衣上燃起了憎恨的烈火，她的路途为她焚毁了城镇，掩埋了道路，将她引向那罪孽缠绕的信仰，把她变成了复仇的使徒。

“就算变成你那世界所不能接纳的样貌，你也要追寻吗？”

她的记忆变得纠缠不清，她惟一能肯定的是她正被柔软的表面所包裹着，她费力地想起来一句模糊的话语，她随着话语追寻下去，想起来属于她过去的一切，想起了自己最初的愿望。仿佛像是做了一场梦，她轻轻睁开双眼，她看到自己身处在湖心，四周的森林正扭曲模糊，并渐渐被一座座纯白色的高塔所取代。正当她想要挣开那包裹自己的无形力量时，她顿时感到庞大的记忆正汹涌地向她脑海涌进。这是她从未经历过的记忆，她原本的记忆被这些陌生的入侵者所包围着，让她感到无力的坠落，她逐渐无法感受到躯体的存在，周围的一切顷刻化为了虚无，对于她来说，也许这便是死亡。

“我的存在已经随着故乡的毁灭一并埋葬在了那片花海、如今的我本就无处接纳。”